%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=2cm]{geometry}

\title{Arithmétique  Repérage}
\date{14/11/19}
\classe{2\up{nde}}
\dsnum{DS \no2 --- C}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}
\maketitle

\begin{exercice}[4 points]
  Les professeurs de sport organisent un rallye pour des élèves de collège et de lycéee d'une ville. Pour que les équipes soient équilibrées, ils font en sorte que chaque équipe soit composée du même nombre de collégiens, et du même nombre de lycéens. Ils veulent constituer le plus d'équipes possibles.

  Il y a 75 collégiens et 90 lycéens qui participent.

  \begin{enumerate}
    \item Expliquer pourquoi le nombre d'équipes doit être un diviseur commun à 75 et 90. Pourquoi ce nombre doit-il être le \emph{plus grand} diviseur commun ?
    \item Calculer le PGCD de 75 et 90.
    \item Combien y a-t-il d'équipes, et de combien de collégiens et lycéens sont-elles constituées ?
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[4 points]
  \emph{Les deux questions sont indépendantes.}
  \begin{enumerate}
    \item Quelles sont les solutions de $\abs{x-20,2}\leq 12,5$ ?
    \item 
      \begin{enumerate}
        \item Donner la valeur approchée au centième de $\sqrt{2}$ et $\pi$.
        \item Sans calculatrice, donner la valeur exacte de $\abs{4-\pi}$ et $\abs{\sqrt{2}-2}$.
      \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\vfill\hfill\emph{Tournez la page…}
\pagebreak

\begin{exercice}[12 points]
  \begin{em}Remarques :
\begin{itemize}
    \item Aucune réponse par lecture graphique ne sera acceptée : toutes les réponses devront être justifiées par un raisonnement logique ou par le calcul.
    \item Même si ce n'est pas demandé, il est recommandé de faire un schéma, au moins au brouillon, pour vous aider à réfléchir.
    \end{itemize}
  \end{em}

  Dans un repère orthonormé, on considère les points $A(-2; 3)$, $B(1;7)$, $C(9, 1)$.  
  \begin{enumerate}
    \item
      \begin{enumerate}
        \item Calculer les coordonnées du milieu $I$ de $[AC]$.
        \item Calculer les coordonnées du point $D$, symétrique de $B$ par rapport à $I$.
        \item Montrer que $ABCD$ est un parallélogramme. \emph{Indice : Aucun nouveau calcul n'est nécessaire pour cette question.}
      \end{enumerate}
    \item On admet que $AC=5\sqrt{5}$ et $AB=5$.
  \begin{enumerate}
    \item Calculer la longueur $BC$.
    \item Le parallélogramme $ABCD$ est-il un rectangle ?
  \end{enumerate}
\item On admet que $AB=5$ et $AD=10$.
    Le parallélogramme $ABCD$ est-il un losange ?
\item Répondre aux questions suivantes sans aucun calcul (mais toujours sans lecture graphique)
  \begin{enumerate}
    %\item Le quadrilatère $ABCD$ est-il un carré ?
    \item Les droites $(AC)$ et $(BD)$ sont elles perpendiculaires ?
    \item Les longueurs $AC$ et $BD$ sont-elles égales ?
  \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
